%@metapost:est2003.mp
%@Titre: Groupe Est -- 2003
Sur la figure ci-après sont représentés 8 hexagones réguliers.
\begin{myenumerate}
\item Construire le point $M$ tel que
$\vecteur{AM}=\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$.
\item Construire le point $Q$, symétrique de $H$ par rapport à la droite $(BE)$.
\item Construire le point $P$, image du point $C$ par la rotation de centre $E$ et d'angle 60\degres\ dans le sens des aiguilles d'une montre.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{est2003-2}$$